%@Titre: Polynésie (Sept.) -- 2000
Dans cet exercice, les longueurs sont exprimées en centimètres.
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle $ABC$ tel que :
$$AB=4 \quad AC=5 \quad BC=6$$
\item Construire le point $D$, image du point $A$ par la translation de vecteur $\vecteur{BC}$.
\item Démontrer que les segments $[AC]$ et $[BD]$ ont le même milieu, que l'on nommera $I$.
\item Construire le point $M$ tel que
$\vecteur{AM}=\vecteur{AB}+\vecteur{AI}$.
\item Recopier et compléter les égalités suivantes :
$\vecteur{CD}=\vecteur{B\ldots}$ et $\vecteur{MC}=\vecteur{\ldots I}$.
\end{myenumerate}